\chapter{Einleitung} \label{ch_Einleitung}
Der Ausbau von Anlagen zur erneuerbaren Energieerzeugung nimmt stetig zu, insbesondere aufgrund des Klimawandels und der damit verbundenen Dringlichkeit Klimaziele zu erreichen.
Langfristig hat die EU das Ziel, dass Europa bis 2050 zum ersten treibhausgasneutralen Kontinenten wird \cite{Umweltbundesamt}.
Im März 2023 wurde eine vorläufige politische Einigung erzielt, den Anteil erneuerbarer Energiequellen am Gesamtenergieverbrauch der EU bis 2030 auf $\SI{42.5}{\percent}$ zu erhöhen \cite{RatEU}.
Im Jahr 2021 betrug dieser Anteil $\SI{21.8}{\percent}$ \cite{Destatis}, was eine Steigerung um mehr als 20 Prozentpunkte in den nächsten 7 Jahren erforderlich macht.

Im Bereich der Solarenergie werden verschiedene Technologien zur Stromerzeugung eingesetzt, darunter Photovoltaik, Parabolrinnen oder Solartürme.
Letztere können aufgrund der großen Temperaturen einen höheren theoretischen Gesamtwirkungsgrad erreichen, sind kostengünstig skalierbar und bieten eine Möglichkeit der Energiespeicherung, um Lastschwankungen auszugleichen \cite{Breeze}.
Diese Vorteile machen Solartürme zu einer vielversprechenden Technologie zur nachhaltigen Stromgewinnung.

In einem Solarturmkraftwerk erfolgt die Stromerzeugung durch Konzentration von Sonnenlicht mittels zahlreicher beweglicher Spiegel auf einen Receiver im Turm.
Die thermische Energie des Sonnenlichtes wird von einem Wärmeträgermedium im Receiver absorbiert.
Das erhitzte Medium wird klassischerweise zur Stromerzeugung in einem Dampfkraftprozess oder aber für andere Hochtemperaturanwendungen verwendet.

Weltweit existieren derzeit 28 Solarturmkraftwerke, von denen 25 betriebsbereit sind \cite{NREL1}.
Das größte seiner Art ist das Ivanpah Kraftwerk mit einer installierten Leistung von $\SI{377}{\mega\watt}$ \cite{NREL2}.
In Deutschland existiert derzeit nur ein Versuchskraftwerk in Jülich mit $\SI{1.5}{\mega\watt}$ Nennleistung \cite{NREL3}.
Drei weitere Kraftwerke mit jeweils rund $\SI{100}{\mega\watt}$ Leistung werden derzeit in China, Südafrika und den vereinigten arabischen Emiraten gebaut \cite{NREL4}.

Um die Wirtschaftlichkeit von Solarturmkraftwerken zu verbessern und dadurch ihren Ausbau voranzutreiben, ist es von großer Bedeutung den Wirkungsgrad zu erhöhen, ohne die Sicherheit der Kraftwerkskomponenten zu gefährden.
Wolkendurchzug und damit einhergehende Verschattung ist eine schwer beherrschbare Störgröße und führt zu ineffizientem Betrieb.
Aufgrund dynamischer Änderungen der Einstrahlung während des Betriebs ist daher eine Regelung erforderlich, die auf Abschattung des Heliostatenfeldes reagieren kann.
In der Literatur wird die Regelung des Massenstroms des Wärmeträgermediums oder die Regelung der Zielpunkte der Spiegel zur Lösung dieser Problematik vorgeschlagen.
Es gibt jedoch nur wenige Ansätze, die eine gemeinsame Betrachtung beider Stellgrößen umfassen.


\section{Zielsetzung} \label{sec_Zielsetzung}
Ziel der Arbeit ist es, eine geeignete Regelung für das Solarturmkraftwerk in Jülich auszulegen.
Diese soll die Austrittstemperatur des Wärmeträgermediums aus dem Receiver auch während eines Wolkendurchzugs möglichst konstant halten, um somit den Wirkungsgrad des Kraftwerkes und die Langlebigkeit der Komponenten zu erhöhen.
Weiterhin sollen Schäden am Receiver vermieden werden, indem die maximale Oberflächentemperatur begrenzt wird.
Zur Vorhersage lokaler Wolkenbedingungen wird ein Nowcasting System verwendet, welches die solare Einstrahlung auf die Spiegel vorhersagt.
Diese Prädiktionen sollen in die Regelung einbezogen werden können.

Da klassische Regelverfahren nicht unter Berücksichtigung zukünftiger Modellparameter rechnen, lässt sich schlussfolgern, dass ein alternatives Regelverfahren zu wählen ist.
Dieses sollte auch bei Abweichung der Wolkenvorhersage von den realen Einstrahlungsbedingungen eine sichere Regelung des Kraftwerkes gewährleisten.
Ein solcher Regler wird im Rahmen dieser Arbeit ausgewählt und parametrisiert.
Neben der Analyse der Regelungsgüte unter verschieden Wolkenszenarien ist auch die Robustheit gegenüber Fehlern des Nowcastings zu untersuchen.

Um eine Regelung zu entwickeln, die den Anforderungen gerecht wird, folgt diese Arbeit im Wesentlichen dem Prozess des Regelungsentwurfes, wie er von Skogestad und Postlethwaite in \cite[S.1]{Skogestad} beschrieben wird.
Der leicht angepasste Prozess des Regelungsentwurfes umfasst die folgenden Schritte:
\begin{enumerate}
    \item Untersuchung des zu regelnden Systems und Erfassung erster Informationen über die Regelungsziele.
    \item Modellierung des Systems, sowie Vereinfachung des Modells bei Bedarf.
    \item Analyse der Eigenschaften des resultierenden Modells.
    \item Festlegung der Ausgangsgrößen der Regelung.
    \item Wahl der Mess- und Stellgrößen sowie der Sensorik und Aktorik.
    \item Auswahl eines geeigneten Reglertyps.
    \item Entwurf des Reglers.
    \item Analyse der resultierenden Regelstrecke.
\end{enumerate}


\section{Struktur der Arbeit} \label{sec_Struktur}
Die vorliegende Arbeit besteht aus sechs Teilen.
Im Hinblick auf den Prozess des Entwurfs eines Regelungssystems wurden in diesem Kapitel bereits die Regelungsziele festge-\linebreak legt (Schritt 1).
Kapitel \ref{ch_StandTechnik} gibt eine Einführung in das Solarturmkraftwerk und erläutert die Grundlagen der Regelungstheorie.
Darüber hinaus werden in diesem Teil Strategien zur Zielpunktregelung aus der Literatur vorgestellt und die initiale Modellbildung des Receivers in Jülich erläutert.
Darauf aufbauend wird in Kapitel \ref{ch_Modellbildung} die Modellbildung des Solarturmkraftwerkes vervollständigt (Schritt 2).
Anschließend werden in Kapitel \ref{ch_Reglerentwurf} die resultierenden Modelleigenschaften untersucht (Schritt 3) und Ausgangs-, Stell- und Rückführgrößen definiert (Schritt 4 und 5).
Weiterhin wird ein geeigneter Regler ausgewählt und parametrisiert (Schritt 6 und 7).
Die vollständige Regelstrecke wird in Kapitel \ref{ch_AnalyseRegelung} analysiert und mit einem Referenzszenario aus der Literatur sowie einem alternativen Regelverfahren verglichen (Schritt 8).
Weiterhin erfolgt die Analyse der notwendigen Präzision des verwendeten Nowcasting Systems.
Kapitel \ref{ch_Fazit} fasst schließlich die Ergebnisse zusammen und gibt einen Ausblick auf zukünftige Forschung in diesem Bereich.

Die Arbeit ist in deutscher Sprache geschrieben, jedoch werden in Formeln und Abbildungen englische Indizes und Erläuterungen verwendet.
Dies hilft dabei, die Ergebnisse dieser Arbeit universell zur weiteren Forschung nutzen und vergleichen zu können.


